---
title: "Як я замовив паяльник з AliExpress"
date: 2024-03-03T14:48:54+02:00
draft: false
---

Соу, #кулсторі тайм.

На китайському сайті MaoExpress роздають безкоштовні товари в обмін на пожертви для дітей комунізму. Купити там нічого не можна, бо Китай країна комуністична, і комерційних проєктів там нема 🌚🤡

Так от, на цьому китайському маркетплейсі була акція,де можна було ~придбати~ отримати речі за фіксованою ціною.

Там я замовив собі паяльника за 70 грн і зараз зроблю огляд на це чудо.

Прийшов він весь красивий абсолютно без пакування, якщо не враховувати прозорого поліетиленового пакетику. Навіть без пупирки.

Всередині мене вже чекав паяльник із відломаним регулятором струму 🙂

Я вирішив перевірити це чудо, і всунув у мережевий фільтр. Воно навіть увімкнулось 🤯 і нагрілось. Фільтр не вирубився, але паяло засмерділо і навіть трохи пробивало током.

Я очікував, що схожий на пластиковий нагрівальний елемент далі просто розплавиться, але ні 🤯 , схоже,це просто вигоріла змазка всередині паяла 🍆

Звісно, місце йому у смітнику, але це був цікавий досвід, і тепер у мене є запасне жало для паяльника 🙂👍

## Фінал цієї #кулсторі теж чудовий:

Я подав заявку на рефанд, адже я не гой, а ще я ніколи раніше цього не робив, і мені було цікаво.

**Як справжні друзі 🤝 України 🇺🇦 Китайці 🇨🇳 повернути мені вдвічі більше гроші ніж вартість паяльник 💰💰.**

Ні, я не рофлю, мені дійсно повернули 3 бакси за товар ціною менше, ніж 1,5 баксів 🗿

А ще я отримав набір викруток з паяльником, і як за 1 бакс вони навіть непогані.

**Так що, досвід позитивний, всім раджу 🗿👍**
